新手旅行用廣角鏡

大家好
小弟攝影新手
用緊多年700d,鍾意影風景
因最近想旅行時想影風景建築廣d，闊d
而買一支廣角鏡
睇左幾隻鏡既資料
Canon10-18 4.5/5.5
Canon10-22 3.5/4.5
Sigma10-29 恆定3.5
請問各位高手，邊隻鏡適合新手用？謝謝

我實支持原廠
睇你要平定要質素囉

Canon10-22 3.5/4.5 二手價抵啦
不過如果打算將來升FF就不了

多謝意見
因為上過showroom試過c記兩支都唔錯
但sigma果支 我諗唔到邊度可以試
質數更係最靚越好啦
唔想過幾年升級後悔

真係睇你會唔會升FF
我自己就用760d 用10-18個支平野
都唔差既，變形個d可接受範圍

宜家換埋6d2啦 再加支16-35夠wide

1022 自己用緊
性價比高
好似話停左產定出左第二代

留名
我同你一樣用緊700D
遲d去旅行想影紅葉
呢兩支canon都岩心水
但又有d想買天涯鏡

唔好買天涯鏡
我自己覺得都幾差下

btw 10-18

10+18唔錯
變形都唔多覺

10-18

多謝各位巴打意見~
睇過
C10-18
S10-20
T11-20

TOKINA最差...開盡2.8變牛油紙~對焦好嘈..雖然我唔拍片,嘈唔關我事
SIGMA開盡3.5都無咁差..對焦都係好嘈

C10-18 真心輕便，1900蚊真係無投訴
要來去旅行真係一流，特別係歐洲，因為啲建築物好大，真係唔係蹆後一步就影到。

不過咁，支鏡係暗嘅情況下真係可以收得皮。試過有次去森林，天氣麻麻加上啲樹好高，影出嚟好多張都唔要得，除非用1600iso以上，但可想而知啲質素會好差

利申:用緊700D+c10-18+s17-50

影景落腳架咪得 下下手持

去旅行呀大哥 下下同你企定定慢慢set腳架?
自己去唔介意都還好
有伴既話你要對方睇住你下下又開又摺?

你想講你收皮定支鏡收皮定部機收皮

Nikon 機用邊支好？

T116

tokina 11-16/2.8

咁tokina11-20係咪好d?

T124 2代係咪比T116 2代唔好?

因為我之前去歐洲專登買 入到室內，由其係教堂果啲，恆定2.8真係好緊要 ，因為我用緊300s，iso 唔可以上太高，f/2.8 就變得好重要啦！